
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [162. 寻找峰值](https://leetcode-cn.com/problems/find-peak-element/)

## 題目描述

<p>峰值元素是指其值大于左右相邻值的元素。</p>

<p>给你一个输入数组 <code>nums</code>，找到峰值元素并返回其索引。数组可能包含多个峰值，在这种情况下，返回 <strong>任何一个峰值</strong> 所在位置即可。</p>

<p>你可以假设 <code>nums[-1] = nums[n] = -∞</code> 。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = <code>[1,2,3,1]</code>
<strong>输出：</strong>2
<strong>解释：</strong>3 是峰值元素，你的函数应该返回其索引 2。</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = <code>[</code>1,2,1,3,5,6,4]
<strong>输出：</strong>1 或 5 
<strong>解释：</strong>你的函数可以返回索引 1，其峰值元素为 2；
     或者返回索引 5， 其峰值元素为 6。
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= nums.length <= 1000</code></li>
	<li><code>-2<sup>31</sup> <= nums[i] <= 2<sup>31</sup> - 1</code></li>
	<li>对于所有有效的 <code>i</code> 都有 <code>nums[i] != nums[i + 1]</code></li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong>你可以实现时间复杂度为 <code>O(logN)</code><em> </em>的解决方案吗？</p>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [二分查找](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search)

## 相似題目

- [山脉数组的峰顶索引](../peak-index-in-a-mountain-array/README.md)
